[Handycam.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Handycam.svg "fig:Handycam.svg")
**Handycam**是[Sony公司的消費性](../Page/Sony.md "wikilink")[攝影機品牌](../Page/攝影機.md "wikilink")。Sony自1980年代成功開發出CCD感光元件後，1985年1月，第一台Handycam
M8問世以來至今。配合自身在硬體領域上的優異技術與卓越的[CCD感光元件](../Page/CCD.md "wikilink")，在數位攝影機市場，目前在全球消費性數位攝影機市场取得占有率第一。

## Handycam共同特點

  - 大部份的機種都搭載[德國](../Page/德國.md "wikilink")[卡爾·蔡司](../Page/卡爾·蔡司.md "wikilink")（Carl
    Zeiss）Vario-Sonnar鏡頭，高階機款搭載卡爾·蔡司Vario-Sonnar T\*鏡頭。
  - 大部份的機種都使用[Memory Stick記憶卡](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")。
  - 2005年起消費型HD高畫質磁帶式機款錄影採用1440x1080（[MPEG-2](../Page/MPEG-2.md "wikilink")）格式。
  - 2006年起消費型HD高畫質機款（硬碟、光碟、記憶卡3種機款）錄影採用1440x1080
    AVCHD（[MPEG-4](../Page/MPEG-4.md "wikilink") AVC/H.264）格式。
  - 2007年起消費型HD高畫質機款支援[x.v.Color技術](../Page/xvYCC.md "wikilink")。
  - 2008年起消費型HD高畫質機款（硬碟、光碟、記憶卡3種機款）錄影解析度提升為1920x1080。
  - 2008年起消費型硬碟式機款及光碟式機款支援HYBRID多重儲存媒體功能，具備兩種儲存媒體（硬碟／記憶卡）硬碟／記憶卡皆可存取動態影像。
  - 2010年起消費型硬碟式機款及記憶卡式機款支援Direct
    Copy檔案直接複製功能，將拍攝的影片不須透過電腦而直接儲存在[外接式硬碟](../Page/外接式硬碟.md "wikilink")。
  - 2010年起，Handycam將全面支援Memory
    Stick記憶卡和[SD卡](../Page/SD卡.md "wikilink")(含[SDHC](../Page/SDHC.md "wikilink"))。

## 產品系列

  - 主機正確資訊可參閱[Sony ecatalog
    Handy-cam列表](https://web.archive.org/web/20080406130655/http://www.ecat.sony.co.jp/camera/handycam/index.cfm?B2=33)

### 專業機型

專業級機型均採用磁帶式（[MiniDV](../Page/MiniDV.md "wikilink")）紀錄影像，廣播級設備由[HDCAM](../Page/HDCAM.md "wikilink")、[XDCAM](../Page/XDCAM.md "wikilink")、[HDCAM
SR取代](../Page/HDCAM_SR.md "wikilink")。

#### HDR高畫質系列

  - 2004年11月－FX1
  - 2006年11月－FX7
  - 2008年11月－FX1000（此機是全球第一部採用整合了Sony全球知名之光學技術的「G Lens」鏡頭的攝影機）
  - 2010年1月－AX2000

#### DCR一般畫質系列

VX2000、VX2100

### 消費機型

#### NEX高畫質可交換鏡頭式系列

Full HD 1080

##### 記憶卡式

  - 2010年9月－VG10

#### HDR高畫質系列

Full HD 1080

##### 記憶卡式

  - 2007年4月－CX7K
  - 2008年4月－TG1
  - 2008年8月－CX12
  - 2009年5月－CX100（內建8GB記憶體）
  - 2009年5月－TG5（內建16GB記憶體）
  - 2009年8月－CX500（內建32GB記憶體）.CX520（內建64GB記憶體）
  - 2010年3月－CX150（內建16GB記憶體）、CX350（內建32GB記憶體）、CX550（內建64GB記憶體）
  - 2011年3月－PJ10（投影攝影機，內建16GB記憶體）、PJ30CX350（投影攝影機，內建32GB記憶體）、CX700（內建96GB記憶體）
  - 2011年4月－CX160
  - 2011年5月－TD10（3D攝影機，內建64GB記憶體）
  - 2011年6月－PJ50（投影攝影機，內建220GB記憶體）
  - 2011年9月－PJ5（投影攝影機）

##### 硬碟式

  - 2006年4月－SR1
  - 2007年4月－SR5、SR7、SR8
  - 2008年4月－SR10、SR11(60G)、SR12(120G) （支援記憶卡可存取動態影像）
  - 2009年4月－XR100(80G)、XR200(120G)、XR500(120G)、XR520(240G)（XR500、XR520是採用「G
    Lens」鏡頭的攝影機）
  - 2010年3月－XR150、XR350、XR550
  - 2011年6月－XR160、

##### 光碟式

  - 2006年4月－UX1
  - 2007年4月－UX5、UX7
  - 2008年4月－UX20（內建8GB記憶體且支援記憶卡可存取動態影像）

##### 磁帶式(Mini DV)

  - 2005年4月－HC1
  - 2006年4月－HC3
  - 2007年4月－HC5、HC7
  - 2008年4月－HC9

#### bloggie隨身高畫質系列

  - 2010年3月－MHS-PM5K（360 度環景攝影功能,支援MS和SD記憶卡）
  - 2010年3月－MHS-TS20K（內建約 8G 記憶體,但不支援記憶卡）
  - 2011年3月－MHS-FS3K

#### DCR一般畫質系列

##### 硬碟式

  - 2006年4月－SR100
  - 2007年4月－SR30、SR40、SR60、SR200、SR300
  - 2008年4月－SR65、SR85、SR220（支援記憶卡可存取動態影像）
  - 2009年5月－SR87
  - 2010年3月－SR68

##### 記憶卡式

  - 2010年10月－SX20K
  - 2011年4月－SX65

##### 光碟式

  - 2004年4月－DVD201
  - 2005年4月－DVD703、DVD803
  - 2007年4月－DVD705、DVD805、DVD905
  - 2008年4月－DVD810（支援記憶卡可存取動態影像）

##### 磁帶式(Mini DV)

###### HC系列

  - 2005年4月－HC20、HC1000
  - 2006年4月－HC22、HC32、HC42
  - 2007年4月－HC46、HC96

###### PC系列

  - PC101
  - PC110
  - PC115
  - PC330
  - PC350
  - PC1000
  - PC55

###### TRV系列

##### 磁帶式(Micro MV)

  - IP7
  - IP220
  - IP1

##### 磁帶式(Hi-8/D8)

## 外部連結

  - [Sony Handycam官方網站](http://www.sony.jp/products/Consumer/handycam)
  - [Sony
    Handycam官方網站](https://web.archive.org/web/20070617081605/http://www.sonystyle.com.hk/ss/product/handycam/index.jsp)
  - [Sony Handycam官方網站](http://www.sonystyle.com.tw/handycam/)
  - [Sony
    Handycam歷史網站](http://www.sony.jp/products/Consumer/handycam/INFO/history/index.html)

[Category:索尼](../Category/索尼.md "wikilink")